一地兩檢不違基本法 涂謹申：可撥部西九站份土地予內地

廣深港高鐵預計明年中落成，惟西九總站實施一地兩檢問題仍未有定案。立法會議員涂謹申認為可撥歸部份土地予內地政府，以免出現內地人員在港執法情況，惟現屆政府無法給予市民信心，始令執行上有困難。
涂謹申今早接受電台訪問時指，在西九站內實施一地兩檢，法律及技術上均可行，香港可將該處幾千呎土地撥歸內地政府，等於縮少香港領土範圍，此做法可避免抵觸《基本法》有關內地人員不能在港執法的條文。惟涂謹申表示「主要係信心問題」，因現屆政府無法給予市民信心可有效執行一地兩檢，市民亦會擔心開此先例後，香港會否「一路縮細」，但長遠而言，涂認為可落實一地兩檢。

輕鬆賣港
民主黨ho ball

屌咁都講得出，仲衰過建制

撥地是中國自古以來習慣

中國將外蒙古與海參威撥交外國管理合情合法

民主黨又贏